美、日、澳、印'瑞辛納對話'落幕 美司令：中國是印太地區破壞性力量

美國、日本、澳洲與印度18日下午派出海軍代表聚集在新德里舉辦的「瑞辛納對話」（Raisina Dialogue），共同討論如何維持印度-太平洋地區（Indo-Pacific）的海上秩序。美國太平洋司令部司令哈里斯（Harry Harris）表示，「中國是印太地區的破壞性力量（disruptive transitional force），但我們可以共同克服這個問題，也包括與中國合作。」

綜合外電報導，哈里斯表示，「中國是印度-太平洋地區的過渡性強國，他們正在破壞印太地區的繁榮、開放和包容潛力，作為志同道合的民主國家，如今正在面臨來自北韓的威脅，以及中國與恐怖主義等長期挑戰，2018年將會是我們採取行動來完成任務的一年。」

印度海軍總司令蘭巴（Sunil Lamba）指出，中國正在印度周邊海域建立港口和基礎設施，他們在非洲吉布提打造基地，又開發斯里蘭卡赫班托達港（Hambantota Port）。日本自衛隊統合幕僚長河野克俊（かわの かつとし）批評中國的軍事力量不斷擴張，在東海和南海的主權問題上「一直無視國際法」，為了抑制中國的行動，印度、美國、澳州和日本必須相互合作。

河野克俊也說，中國推動的「一帶一路」，表面上是經濟政策，實際上卻藏著軍事動機。澳洲海軍司令巴瑞特（Tim Barrett）則說，「印太地區軍方之間的信任比任何政治對話更重要，如果這些組織都管理不善或不協調，很難讓合作取得有意義的成果。」

印度外交國務秘書蘇傑生（Subrahmanyam Jaishankar）表示，「人們覺得如果中國能夠做到這一點，為什麼我們不能這樣做呢？但是我們現在所看到的不僅是全球力量的崛起，而是一種截然不同的力量，這種力量是否會成為我們或其他國家的榜樣還是一個無法解答的問題。」

以前全球一直認為只有民主呢種制度只可以令國家進步富強，但中國呢一套自己既模式崛起，令到好多發展中國家開始考慮民主係咪唯一既道路，中國令到世界多一種發展模式，佢地指咪呢一種既力量

因為民主制度係西方行先，所以西方一直係世界最大既利益團體，因為中國發展多一種模式，西方一直怕有新既制度打破佢地既制度

蘇聯都係民主國家，我指中國

新歷史學家

所以係未來世界會又再次陷入意識形態既鬥爭 , 好可能我地會經歷新冷戰 , 各位執生啦

如果各國領袖好似你咁蠢世界早就比中國統治 中國廢係扮出黎 , 暗底做幾多野你都唔知 , 例如透過一帶一路令斯里蘭卡還唔起債再逼佢地割地起軍港突破美國島鏈封鎖順便將影響力擴展到印度洋 , 又或者趁俄佬因為克里米亞而被西方針對個陣靜靜雞將影響力滲入中亞五國令未來可能被美國海禁個陣有中東做補給基地 , 而垃圾連登小學雞永遠只會輕視敵人以為中國好廢

我講錯，我指俄羅斯

唔得喎清
鍵國派士兵X9之後都仲係唔夠解放軍人多

Harry Harris 想打柒支那好耐

垃圾澳洲真係牆頭草
無左中國唔得而家一方面擦中國鞋另一方面又做美國隻狗
利申:住澳洲

返中國啦 又要罵又要住正一支那人

乜撚野事
我純正香港人
好心你睇下新聞啦 澳洲經濟物資有好多係靠中國.

英美澳呢d 所謂民主國家虛偽就所有人都知
我屌澳洲兩句都比癲狗咬
我講既野 好多oz 都係咁講，都係咁樣屌鳩澳洲政府

9090=高葵株式會社

係連登終於見到d有見識既人，好多連登仔以為中國好弱，老實講中國咁多年鬥爭權術史，玩弄呢d爐火純青，只不過宜家中國將佢既技倆搬上國際呢個舞臺，
宜家中國想利用一帶一路提高產能加上消化產能過剩，又可以擴大中國既影響力，令到周邊慢慢轉用人民幣結算，現今大商品主要用美元結算既情況，慢慢提高自己既影響力，加上不斷係高產天然資源既國家提升關係，令到石油礦物慢慢改變用人民幣結算，侵食美元地位，呢個一帶一路如果成功，中國將會打低美國呢個一直都係行貨幣政策，成為新既霸主，再利用人口紅利提高科研能力，不斷擴展現有優勢，成功將會呢幾百年冇對手，可能有人講印度有潛力，但佢地又有好多深層次既問題要解決到先有追上中國既可能性

一x一路就算成功都唔會取代美元，叫有啲地位咁解
人口紅利冇左好耐
新霸主，幾百年冇對手就真係算吧啦

本來一帶一路冇咩大進展，因為有西方集團加上美國為首暗中抵制，因為佢地知中國成功，佢地會被奪取西方領先呢個全球既大既小圈子利益集團，但美國呢個特朗普呢個總統上台，想專注國內先，放過左中國，冇但美國既抵制，歐洲既西方國家冇凝聚力一齊抵制中國 ，某情度侵侵幫左中國好大一個助力令中國崛起之路易行好多

你知唔知點解美元可以成為主要既結算貨幣？憑邊點？

咁依家咪做野囉
講明圍堵俄中尖勢力
之前佢要搞金仔同佢自己國內野

一堆on9 仔以為中國真係咁屎. 佢已經經濟同質易上支配左好多國家. 開頭就其他國家，令到其他國家慢慢依賴中國. 好似以前對香港咁樣. 比好多好處同特權香港人返大陸做生意. 而家做起左果班香港人跟本唔敢反中國

咪傻喇，抵制只係表面，中國比多好多經濟利益比美國，呢d利益都係侵侵政續，呢d利益亦係長久既利益，所以唔會真正同中國動刀，只係表面做下樣，傻仔黎嫁

你識條春
憑油佬同佢friend底，唔用美元結算就打
全世界油金債都係大半用美元結算
冇記錯交易量計美元6x%,歐元2成
人仔2%

離岸人仔量都跌鳩哂啦，國際化條毛咩

一定係，除非唔係
美國佬有你咁戇鳩死左十世

你講到重點喇，但你知唔知委內瑞拉同俄羅斯考慮用人民幣結算，雖然未必會成功轉用人民幣，但人民幣民對美元威脅力極大

x2 槍打出頭鳥 中國梗係扮衰仔
印度係短中期都無得夠中國鬥
1. 種姓制度 呢樣要文革先剷除得到 可惜印度已經發展起黎唔會搞 好似癌症咁不斷潛伏
2. 國土面積得中國1/6
如果1.根治得到印度前途無可限量 因為有以色列、美國關照

短期內無威脅

大條撚
兩個國家係外匯市場係no body
仲有你講既結算都只係一兩單同支國既交易用人仔，算撚數啦
俄佬會將外儲3成變人仔先講野啦

你知唔知美國最大既軟肋係咩，係民主國家，佢地為左政績好睇，令選民支持佢地，有時為左短期利益而放棄一d長期利益，選民亦冇咁清楚世界既真相，有時睇好表面，邊個政績好投邊個，呢個某情度上係西方既弱點，就算美國精英層知真相又點？政治家係最污穢，邊樣對佢有利有選擇邊樣

膚淺
邊個話奶支一定係最有策略
不嬲都係有咩經濟政治問題就賴中國轉移焦點
以為派片可以咩都搞掂得支那種先會咁諗

侵侵界定中國係敵人，跟住玩鳩中國咪就係政績囉
仲有搶番製造業職位，保持美國霸權咪一樣係政績

其中一個問題係佢地普通人（選民）知識水平極低，加上仇視大企業，令國家政策唔夠幫助企業提升競爭力，好似電力咁，一個發展既必經之路先由生產代工吸納外資，再提升生產能力同係代工生產時同時吸納技術，但生產最重要係電力，係印度無法提供穩定既電力比生產商，原因點解？因為政府唔能夠提升電價，因為會得罪選民，發電廠冇資源提升電能，就算提升電能都唔能夠有收益，
仲有多政策為左唔得失選民，被逼放棄優秀既政策，所以話民主唔係唔可行，但首先條件係國民有一定既水平識分清咩係真正既利益
當然仲有好多問題，但其中一個較大既問題係佢地過早既民主令佢地政策唔能夠實施

中國宜家最需要既就係時間，只要侵侵冇真正地實施有效既阻礙，中國就唔會有咩影響，派片係中國爭取時間既方法，呢個方法其實好有效，由近呢十年歷史睇到好清楚

近十年中國成日外訪派錢啦
人地咪講幾句好話事後又係咁

事實就係完左金仔單野後
所有西方傳媒轉哂風向，近期都做到好出面
你當睇唔到都冇辦法

侵侵係冇上任咁屌人權問題
但經濟政治打壓係冇大分別
因為背後都係嗰堆利益集團

我唔係睇唔到，而係你講都d咩美國係真用有效阻礙到中國發展既政策？

宜家中國比利益侵侵令佢地政績漂亮，加上背後國內商家有利益，而呢d利益係長時間，侵侵唔會咁性節左條水幫佢政績，你要清楚政績係普通人睇，而唔係比精英階層

你要知道普通美國人想要既係經濟而唔係打壓中國,只要中國比到利益侵侵，令到政績交到比選民，民選既政治家係會作出令選民支持佢既政策

咁你咪睇下一帶一路搞左啲咩出黎
落實左既deal有幾多單？

侵侵講明要唔用華為都唔叫阻礙？
啱啱又放風要重罰中國偷知識版權

你呃鳩自己有咩用
中國人嗰朵係外國臭撚哂啦
對中國强硬本身就係政績
更何況侵侵係玩排外上位

算吧喇，同你講多都口臭，呢個世界有錢就有真相，咩人咩國家都係追逐利益，要講既我寫本書都講唔哂，政治既野兩面三刀，最終咪又係講利益

係，只講利益
但你假定奶共必然任何情況下都係最有利
咁係不論邏輯定歷史都唔成立

連打開報紙睇下美國做緊咩都唔理，或不願面對
只係一廂情願相信一套自己最中意既理論
真係講多哂氣

政治家冇永恆既政策，邊樣有利就選擇咩，上台咁耐，講咁多野，有邊次真係做野？把口講到好聽，選民滿意咁咪得囉

係呀
所以之前向中國示好都係想搞金仔
依家唔洗留手

屌，好撚膚淺呀你，呢十幾年美國講過幾撚多次要對付中國，結果點呀？你唔你信政治家把口呀？我呢，就唔信口，我只信現實

對付唔係要滅國
壓住做廉價勞動力先最有利
現實就係美國企業對上幾十年用中國勞力賺到笑

成個國家都係靠美國鳩印出來既貨幣吊命
居然就大言不慚ff要取代美國做幾百年霸主
仲勁過乞衣ff自己取代誠哥

呢樣某程度對，但亦都係錯，如果中國唔比美國咁賺勞動力，佢又點吸納外資，點吸納生產技術？
美國係賺到勞動力，但生產轉移對國內就業情況有壞影響，而中國最唔值錢就係勞動力，用呢樣野黎換取優勢中國蝕d咩？

你識條春咩，中國玩緊咩棋，我要寫本書都寫唔哂

我冇話中國蝕啊
我只係話俾中國做廠野完全符合美國利益
唔好忘記一開始仲要聯中制俄

好
我怕中國冇咁多美金玩落去啫

好多野真係三言兩語講唔哂，再嘈都冇謂，歷史會証明一切，睇下將來我錯定你錯

不過同你爭辯都好事，起碼比班政治經濟既無知一群上一堂

起碼比佢地睇到呢個世界玩緊d咩，雖然我唔太認同你輪點，起碼你有返一點知識（雖然我唔係話你識好多野），但起碼你有返一d知識去爭辯，而唔係宜家班連登仔呢班土農民文盲

侵仔係撚政治家
做咗一年公職咋

上面條友乜論點都冇又係咁話自己知好多野廢事講
如果真係知好多野就唔會咁自大啦

條五毛好撚落力

五乜撚野毛
中國強大係事實 只係我地作為香港人 視人為蝗國 無文化 乜柒都差 但視野放大啲 你要記住好多國家都要痴下佢
擺低你地個連登腦 睇下成個歷史轉變 由列強瓜分直到而家咁撚樣 如果你係國家大佬 你會唔視中國係一個威脅？尤其是佢暗地裡或者光明正大咁做唔到發展 同其他國家有更多既來往 你會唔care?
我都好憎中國人 尤其是呢個政權 但唔該你地睇清楚個國際形勢先好話中國有無咁勁

都唔係嘅，
呢個年代真係唔好睇少中國嘅手段。
我都想中國爆，但怕美國自己都搞唔掂，
傻更更比中國上位。

睇完哂d reply發覺樓主都係上連登看世界 現實中基本上都係愚民一條 相信每一個政治家都好鐘意樓主呢種人 咁撚易就可以比人洗腦控制

我都好憎中國 但點都要認佢地既國力同影響力上升得好快 只要歐洲一日仲係鬼打鬼唔團結抵制中國 咁單靠美加既力量係完全唔夠

亞洲？大把亞洲國家既經濟都要靠中國 點敢真心反中國呀

笑死 委內瑞拉用人民幣結算
支那就嚟變第二個委內瑞拉啦

美國開始認真對待支那同承認自己錯誤

一早講支那玩完

拜克林頓條柒頭皮所賜

笑死人
本身支那就靠外資
再帶動亞洲其他國
依加外資去晒亞洲其他國家
洗鬼靠你？
而
面對現實啦
支那玩完
唔係點解呢排咁多不合理政策？
收緊境外提款
低端人士被趕
聖誕節唔比外把出
就係因為支那就來玩完
再先準備好防止暴動

百年霸主就無可能 , 最多係亞洲強權 , 如果中國加入埋歐亞聯盟就可以同美國平分一半世界但絕唔會做到美國依家既地位

訓醒未
同美國平分？
亞洲有幾多美軍基地？支那又有幾多？
美國只係容許你搞經濟擴張，當係促進全球貿易
你想搞軍事霸權一定阻止，美國班人唔係傻

唔阻你繼續洗腦 你洗到樓主之流既人 唔代表你洗到我

雖然唔知你有咩政治目的 但正常有智慧有腦既人睇野都唔會好似你咁偏激 簡直同班維園阿伯冇乜分別

返支那住取消左本澳洲Passport啦

會唔會你俾人洗咗腦再指派政治任務俾你再洗我地無知嘅連登仔腦再令連登仔變成連登阿伯

中國最叻扮死狗，呢幾年野心盡現無得返轉頭

想搵多D移民去美，日，澳呀嘛

美國軍事霸權真係勁到全球其他國家加埋都未必夠佢打

支那最現實既目標都係挑戰下美國既經濟霸權 最多謀求可以同美國共同掌控全球經濟貿易

但軍事真係唔好諗太多

大陸玩統戰滲透不嬲都冇底線
依家土共玩陰乾你一帶一路班港柒重未識驚
他日大陸達成目的唔單止歐美會仆街，港柒作為condom一定第一個畀人清算
1984黎喇重未知驚

你諗多咗啦
支那主席現在所做一切只係為紅色家旅繼續掌控支那政權 同美帝爭掌控世界經濟係支那人自己幻想出嚟

哈哈 隨你點講都好啦 反正連登最撚多激進戇鳩仔 例如閣下就係其中一個

政治任務？我都想有呀 可惜我真係無

我邊到激進呀？串親你支那國呀？sorry 囉
你支那國比世界遺棄啦 sorry囉我又講咗事實啦 係咪幻想支那國世界第一就唔係on9仔呀

麥卡錫主義強勢回歸中
支那將會當成另一個蘇聯/納德咁睇

大佬我以為入左鐵血論壇, 如果人民幣做唔到自由流動貨幣, 佢根本無可能成為主流商品結算貨幣, 呢樣係最基本既經濟常識, 點解可以無視？

你最好要分清楚，利在何處

以當時黎講，支那最唔值錢就係勞動力，同時亦都係佢唯一既野

宜家同之前唔同
宜家美帝公開承認自己估計錯誤

Obama 時代係戰略正確 戰術錯誤
人地做錯左，唔代表人地無心搞你

之前係另一個post 都講過
班人係假定緊共產黨腦中想既野全部都做到

之但係有幾樣野中共以前係無做過既，而之前蘇聯做過但做到損手爛腳
咁支那個成功率有幾高呢

勁唔勁係相對既
我係反對所謂只要冇人阻，中國勁到可以取代美國
但你話增長得快，比好多其他亞洲國家好
哩點我從冇反對過

所謂外交棋，講白啲就係連橫計，逐個擊破，唔係咩特別野
但當世界最大幾個大大聲要合縱圍堵你
嗰效果就打哂折啦

我仲未計年中幾多貪官著草去美國
中國冇春都俾美國知道哂

中國最唔值錢係勞動力？
廿年前就可能係嘅

平時連登時事台精英唔係話支那國好撚廢,
日本自衛隊幾日可滅班支那狗國架咩?

我都係唔信美國,都係時事台班巴打可信得多

最好笑係話多中共高官親屬拎綠卡所以唔洗驚中國

覺唔覺已經冇野阻止到中國堀起？

好危險

你地覺得美國諜戰失利會有咩影響？

中國宜家d監控其他國家係咪好難滲透？

睇過本書講以前美國點幫中國崛起，
以為中國會變民主會行西方嗰套，
點知幫幫吓，中國養唔熟，
到依家想阻止都阻唔到。
仲想取代埋美國添。
中國從政治，經濟都黑暗過美國，
因為佢哋係無底線，行高壓，
呢方面西方佬都頭痕。

有個一個非常錯誤的前提就是認為隨著中國經濟的發展，中國經濟變得更加繁榮，中國的民主也會有一個潛在的增長，中國變得更富有，中國在自由市場經濟中會變得更加自由民主。我們在過去的幾十年裡發現事實恰恰相反。

班農大談美中關係及全球民主民粹新浪潮

你国臭閪支那刺刀見紅掃除低端人口最有料

記撚住基督教聖誕復活同尼泊爾佛誕唔好放假啊臭閪支那低端人口

亞洲就玩統戰
歐美就玩謀戰
你話佢唔想做軍事霸主
得匡智果D先會信

我鐘意放呀, 吹呀

識利用民主施政延誤缺點搵最大利益
識扮弱者制造弱小既形象
一隻手掌拍唔響 歐美新一代離地精英大愛左膠泛濫令政府陷入混亂

想做同做唔做到兩回事
毒撚都想溝瘦底大波妹，但現實係連欣宜都唔受佢

叫臭閪支那出洗頭艇捉我囉

之前支那同印度開戰wo
係咪要盡支那人責任先？